美參院共和黨將公布黨版新紓困案 規模達1兆美元

美參院共和黨將公布黨版新紓困案 規模達1兆美元

共和黨籍的美國聯邦參議院多數黨領袖麥康奈預定今天公布針對2019冠狀病毒疾病（COVID-19，新冠肺炎）疫情、規模達1兆美元（約新台幣29.4兆）的黨版新紓困案。

根據美聯社（AP）報導，這項紓困方案預料將不會再提供任何款項給資金短缺且亟需金援的州或城市，不過共和黨籍參議員提議，值此疫情期間，撥款1050億美元協助學校復學，以及150億美元給托育中心，為幼童們營造安全的環境。

即將到期的每週600美元失業救濟將減少額度，自24日起可能減至200美元，並且最終將根據州失業救濟金額調整。

共和黨籍參議員與白宮論辯數日後，檢測經費取得突破進展。參議員說，共和黨籍參議員要求250億美元，不過川普政府表示，先前援助方案中尚未運用的90億美元已足夠，雙方最後達成協議，增加160億美元至尚未運用的資金，總共達250億美元，另將再撥款用於疫苗研發。

至於用於教育的1050億美元，共和黨參議員要求700億美元協助從幼兒園到十二年級（K-12）的各級學校復學，300億美元用於大專院校，50億美元撥給各州州長分配。

川普政府主張這項學校經費與復學掛鉤，不過麥康奈（Mitch McConnell）的方案中，給與K-12各級學校的紓困款，可能由有實體教學和沒有實體教學的學校分得。

有大豆侵 唔使驚

無限qe 輕鬆啦

ok啦
武漢肺炎令全球唔見左唔知幾多個垓

問中共拎返

學生係美國嘅未來